銀行teller career path其實點

岩岩收到個恒生teller offer
15.5k 想知做5年10年後人工其實點？ 有無40k?
有無過來人分享下

睇你做唔做 RM (sales)
肯做應該5年40k 係冇難度

頭一年會辛苦少少，但捱多幾年之後就會變左

變左做一隻好辛苦嘅狗

咁聽落又ok

做半年，考哂牌，上RM，50 60k 都唔難

做RM跑數啦

15.5都肯做 市已爛

10年後最少80k

做得teller呢啲垃圾工就唔撚應該有乜撚career bar

你做邊行？

做2年轉rm 輕鬆30k 落力跑數50k 都有

兩年後仲無分行你跑數呀傻仔

點解無

cut分行囉
銀行全部都走緊digital 啦小朋友
宜家個市仲要咁淡
做banking retail係自殺

咁做咩好

揀d有前景嘅行業
自己踩落d尾水行業係自殺

香港有邊個行業仲有前景

有bno就走
無就就讀書
無第二條路揀

teller 升唔到呢d位預40打後冇得升，同埋比人嫌老等比人炒

冇分行變哂cold call

做雞
平平地700蚊個鐘 日做9個鐘
每個月做20日

700x9x20=126,000

我估都仲有十年玩之後就真係仆街

Fintech時代

做retail rm唔會比ai取代
只要有錢既廢老未死哂
就知點解face to face sell人
要有rm既存在
應該仲有20年玩

retail幫銀行搵唔小錢

10年 ？唔好玩啦
襯肺炎banking 炒撚多老屎忽
再開左好多it project比vendor 做
搞掂就再炒埋d cost 部門
retail 業績爛到pk
分行d 租貴到咁

做到正常band4 既bm都接近7至10皮一個月
未計bonus一年4次

笑撚左
廢老撚會落分行比你sales咩
大把有相熟rm handle
新仔落場撚有客咩on9

retail rm最值錢
唔係佢地無知識無學歴既技能
佢地搵工係靠儲返黎既客底
滙豐請返人之後，升職快過火箭

d盤無得跟人離開公司
自己搵方法帶而唔犯法就另下一回事
多數有錢盤雖然比人cap左
但都會rotate

得啦
過到今年先好講啦retail 撚
唔比人炒都偷笑啦

Hsbc而家捽唔捽

唔捽佢就改名叫保良局啦on9

你有冇去過銀行呀傻仔？
你估個個都識用online banking ?
同埋啲app 有bugs 咪又係落分行搞

55
保到份工過年先好講啦

如果香港金融都唔得 我相信冇邊一行可以頂得住
大家一齊失業

唔好睇到自己咁大
retail 散仔cut 分行都炒柒左你啦

retail banking算啦 仲要做teller
大家都心照係咩料, 有料做緊corp/ibd/analyst啦
講咩3萬5萬個堆真係玩鳩你

根本就係撚緊佢

真係有班傻嘅做緊retail架

唔好意思 我係rm
你條柒頭 係咪自己失業就想人地陪你地失業

rm好大粒？
唔講以為你係bm tim

至少人工高你幾陪

55

Teller 其實係for non-degree holder既
路就不外乎都係轉backoffice 或者 frontline
但問心依兩條path fg一開始就報得點解要行冤枉路

Btw 恆記伏

你望吓佢d 留言就知on9啦

你仲同佢癲

好多private bank corp無料上既人
要轉入retail呃人工
兩年就4 5萬老底
普通RM
未計bonus

有咩問題
行行出狀元 你都on99

一睇就知你未做過銀行
利申定 做commercial 都知你講嘅野on9

我幾年前有16k
做乜幾年後 有肺炎價

總結下啦
樓豬讀唔成書 英文唔好 又帶點自卑
想做銀行但只做到teller 但係又希望賺到同其他叻仔一樣
所以就黎連登等人比假希望佢 話比佢知teller其實都好有前途 做到銀行retail咁重要嘅segment 真係未來一片光明

利申：相信行行出狀元 但唔會係你呢種人

digital sales唔得架咩？大把文職摺晒都未到sales啦，而家都有digital rm啦

restructure 完嘅rm數目你估會唔會減少呢何？

問你咩行業有前景就講唔出
剩係識得踩踩踩
有bno走完咁又點呀？唔駛搵工呀？
咁到時又有咩工有前景呀？
繼續讀書囉 永遠唔搵工就唔駛煩啦

係呀係呀
有咩行業有前景 有腦嘅人自然搵到
不過你就難d啦 因為你無腦呀柒頭

你搵到咁你唔講？
你唔講又係到留言做咩？
你搵到又驚人同你爭食既話
就一早唔好講啦
睇你留言就知你低質啦
一d內容都冇 開口埋口都係攻擊人

做retail 有咩問題 retail 到數bonus 仲多過corp rm

真
譚仔呀姐career path都係做店長

呢個時間做住先，快啲上牌，做半年同Operation manager or BM fd 啲，群下啲RM.

嗰啲咩Corporate ,IBD, Analyst 既回覆你唔使睇啦，我夠料做醫生唔通會In retail bank 咩.

問下自己係咪厚面皮，retail 應該可以食到尾水，玩多5至6年應該ok ge.

banking hierarchy 幾十級，而且performance 容易measure. 有心做夠玩1世。
而且讀書唔叻都可以搵10萬8萬一個月，係精神上辛苦少少

樓豬等咁耐就係要你呢啲
即刻開心翻

🤦‍♂️上連登問career path, 真心替佢難過

關你撚事咩你條7頭撈邊行呀講經

笑撚死 原來你搵得2皮野

恒生bm唔係band 5咩

係呢個post講得retail 分行會汁既 一係做開細bank一係唔係做銀行

做過恒記都知 成個hsbc group 就係靠恒記retail條數去頂 cut分行即係cut自己春袋

HSBC cut分行唔奇 恒記就仲加緊分行

Digital 取代就仲on9 冇人sell你會自己走去買佢d fund 同保險？

Digital 係會取代某種類銀行既工種 但唔會係retail base 既銀行 （唔好同我嘈某d細行）

你講我一出黎做野個時?
依家做緊銀行M&A deals 多個double啦
真係唔知邊個笑撚死

聽個friend講做teller好辛苦wor
八點幾就要返到公司
收工全世界埋數先可以走
可以做到成日都冇停手
有時星期六都要返工
Medical又唔係特別好
人工咁低嘅話樓主要考慮吓係咪真係要做

死開啦 屌你老母

digital應該係未來趨勢
但sales始終對人應該冇咁快被取代
我唔係做銀行但做類似嘅嘢
我公司都有用digital teller

返8 (開捽數會)
call客、見客、比dept head屌、比客屌
收10(開捽數會)
精彩人生

teller唔轉出去跑數咪357年組長so咁慢慢升上去，但愈升上去只會愈遲收工on99

retail bank 做rm可以搵好多的 (勁既rm計埋花紅可以接近10萬月薪)，但跑數壓力會愈來愈大，成正比

儲左多年經驗可上bm, 但厭倦跑數都可以轉ic, 負責支援rm sell investment product, 或者進修下考埋cfa, 轉去private bank都係一個出路

做retail bank sales出名辛苦，但升職都超快(有數的話)，肯捱既話你起碼唔使擔心買唔起樓

teller 入職計 行sales role
3年30k 5年40k 基本
再上去睇個人 好多人都70-80k up
大Rm 100kup 都有 但要20年年資以上
但呆下呆下有40k 但乜都唔識既大有人在 因為真係缺人 個個都捱到比人摔咩
同埋轉數都重要

但如果唔做sales
做checker cashier ,再上M grade 可能十年先30k
但福利放假都好過出面既
2x日假 一年一定有10-14日要連住放 去邊度玩都得

網上銀行？你試下有5000萬會唔會用網上銀行trade曬所有野？唔會問銀行有無得平d?

貧窮限制你想像呀

笑死
2皮起薪講m&a
m&a audit?

Teller-> 兩年後RM ard 30k-> 兩年後BM ard 50k

ching咁撚勁5年做到bm

你可以起多我幾個post
一開始搵左份graduate trainee 2萬1
之後半年轉左mt 依家咪去左做m&a deal
不過你做teller咁有前途 無問題啦

依加投身銀行既人，
問自己肯唔肯奶共先啦。
香港已經唔係國際金融中心。

Retail man都有牌要考？

Teller炸
15k都多啦

係咪好想搵到個comment俾到個dream 自己唔認輸

痕生應該係最 chur 個間

teller 15k都做
起碼17k

原來真係big4dog
big4 deal advisory最多傻閪以為做幾年入ibd
點知做咁撚多年做到肝都壞埋都只係係big4打滾

日日捽數咁大壓力都話ok

Retail 都叫香港既金融業？你真係未撚訓醒
執柒晒分行金融業都唔會死啦on99

你真係不願面對現實
MT係銀行MT, 依家做緊銀行既M&A deals, BIG4就無撚入過啦
比晒你起底都睇唔出
比心機數下錢, 好快出人頭地架啦

笑撚死
銀行定投行呀？ 銀行有撚m&a你做
投行m&a撚只4皮咩懵撚唔識又要扮 笑死

investment bank係咪bank阿? 一陣又要我貼員工證貼身家架啦
比心機做數錢師啦祝你可以5年後搵2萬

答又答唔到
邊間m&a咁低人工？
中資d 垃圾broker firm?

BM band 5 only
應該無7-10萬

老老實實佢做咩都好 你做teller都冇資格寸人架啦
有時間溫下書搏轉sales好過啦

我同你老母訓過 有無資格教你做人？
收嗲啦柒頭關你撚事咩